五十年後，沒有了世杰的世界。

致五十年前的我：

這是一個我和世杰走在一起的時空。

我們結婚幾十年了，二人關係一直愉快。直到三年前，世杰因患上大腸癌而離逝。大概是因為我不會做飯的原故，我們天天都在外頭吃飯，才增加了他患病的風險——然而，這一切都已經是後話了。或許這只是命，他跟我走在一起，就會活不到這個年頭。

回想這幾十年來的時光，世杰沒有一刻是待薄我的。而當年的羅小姐，後來嫁了給她的大學同學，二人都當上了英文教師。可是，在多年後的一次中學同學會中，我卻從舊同學口中聽到了她離婚的消息。

我問世杰，是不是因為我們的原故，才導致了佩思的不幸。因為世杰，他們從朋友變成夫妻，又因為世杰，他們從教堂走到律師樓。世杰沒有正面回答我，從他的眼神裏，我知道他們還是有聯絡的，但我相信世杰是不會背叛我的人。

至於我，即是妳，應該清楚知道，從那天醫院走出來的剎那，心裏就已經完全放下了那個賤人。可是現在的妳，還不知道那件事的後遺症。我和世杰是不能有孩子的。世杰是個喜歡小孩子的人，卻又因為我，他永遠達不成這個願望。或許是因為我不夠愛他，才令我如此愧疚；或許是因為我過份愧疚，才令我無法完全的愛上他。

在他臥病在床的時候，我問世杰，他確定這輩子最愛的人是我嗎，他總是傻楞楞的回答是。直到有天，我忍不住問，那他也愛佩思嗎？他不敢回答。我就知道，我和佩思之間，永遠都無法在他心裏分出高下。因為無論他最後選擇了誰，還是會讓他對另一方感到抱歉。

所以，這一次，我不會讓他作出選擇。我決定我要一個人來結束這場悲劇。我對他沒有愛意，但我能肯定，我對世杰是抱滿了百份百的謝意。我祝願他在另一端，能和佩思得到幸福。

希望他和心愛的人百年好合。

lm